發惡夢，臭格後直至上庭前被捕指南

各位巴絲

相信「我冇嘢講」「我要睇醫生」「我要見律師」
不解鎖 (狗會偷睇）、不簽嘢 大家都熟讀啦。

再加多啲：(堅持權利)
電話充公要熄機，要求警察按規矩放入密封證物袋，黑警有機會換袋，所以要叫律師影封條，如果無，就紙筆寫低 barcode*** (最好事先 disable face id)
拒絕着返啲裝備俾警察影相***
如果俾得起錢 (十幾廿萬)，搵兩個律師四十八小時 on shift 全程照顧你***

搜屋你知要點ga la
屋kei人都要冇嘢講, 有律師+搜查令先可搜屋；參考舊post

臭格48後又如可面對，如可準備leh?
巴打請教左律政巴絲明燈指路
歸根究底一句金句 ***「唔好比子彈人」***

如果好快要過堂做保釋，找律師+轉介上庭大狀 （多數臭格內見geh律師巳經安排左）
最好自訂保釋條件，同律師傾一個為自己 case 同情況度身訂造嘅條件。政府興成堆成堆咁 charge，但義士最好啲保釋條件可以個人化啲。
保釋律師或團隊可遲D改，遲D真係打官司可用另一隊心水geh。

步出臭格，gui 到PK
食個好靚飯，沖個靚涼先
]訓前有幾樣嘢傲
1) 最最最重要：做一份詳細（非常非常詳細紀錄）[/b][/b]（人geh記憶回淡，被之後事物影響）
***份野每頁最上都要寫住 legally privileged, confidential***
紀錄由事件發生（去現場)，衣著，做過geh所有事，環境, 被捕經過，答左mud, 簽左mud，搜左充公左mud，至到出來都要紀錄。
然後，每一件做過geh事 （包括搬野，行落條街，停低，幾時去左前線，第幾排，做左D乜，傳gear, 換gear etc etc etc.) 盡量加你當時geh意圖或預計效果

這文件只有自己keep, 絕不可share，收得越埋越好，不需要share比律師 （後期定左律師，開始準備打先share)
這是文字紀錄geh事實
這文件絕不會在法庭出現（除非你自爆share）

用途：
用來有效組織你全件事 geh想法+意圖

睇到自己解釋係唔係有一致性和連貫性。成件事要有一個清楚，唔矛盾，一致geh論術 (narrative)；旁人睇落都要覺得合理。
而因為事實唔會矛盾，好難被證據推翻，所以記憶紀錄 （the recollection) 越仔細越好。
記漏左野，如過對家又搵到證據，同你庭上記憶有矛盾，會好大鑊。

有條可靠嘅，Line to take，成件事就有個 anchoring point，好似安全島咁。將來，你都有好完整嘅野 fall back onto

review 成件事嘅經過，可以睇到有乜野位會被人入, 可告D mud etc.
例如有啲咩唔好講，因為會俾子彈對面嘅
調節心態
用來遲D reference你當時想法+意圖 +黑警口供真偽 （官司可以以年計)
記清楚啲野，可同時有目的地搵片或證據保護自己（唔洗大海撈針） 以防黑警夾口供屈你

要記住，檢控，舉證責任在控方。成件事係佢地要喺無合理疑點下證明你有犯法。

2) 交代D 自己account, payment etc

3) 休息
條路有排行，以年月計
所有事慢慢來，打防守，不要行錯棋比子彈人
同時要嘗試正常生活

之後：
所有事慢慢來，打防守，不要行錯棋比子彈人
多休息
要重複檢視自己紀錄document, 有冇嘢漏或要改， 至到完全OK
(不妨自己上心啲，可以 active 少少 manage 律師做野，而唔好覺得外判左俾律師自己就乜都唔洗理。唔係話律師唔盡責，但當事人如果清楚了解情況，自己知道發生緊咩事，咁樣對被告同律師雙方都更加好)

所有人或事保密非常之重要
發表任何post之前要問律師，三思，一言一行都可成為子彈

on 大狀：
大狀非常非常重要，但大狀唔係萬能，佢地幫倒嘅野都有限。
大狀=廚師，再好geh大狀也不能用爛料炒菜，爛料炒菜會難食或食死人。
自己同律師，應該買料，準備料，將最好嘅野交俾大狀

嗰啲乜乜自己+親友geh 「我冇嘢講」，手機資料安全, 紀錄，準備，全部都係 「唔好比子彈人」+ 「搵啲靚料比你個廚師」。

慢慢諗搵律師+揀大狀
最好自己知道自己各方準備緊mud，方向係mud

記住，你係打緊防守，宜家係對家要證明你做左啲乜，舉證責任喺對家度。你唔洗證明你geh清白，你只需要挑對家喺證明你有罪上 做得不足或唔夠嚴𧫴或存有合理懷疑

對家要證明一樣野好難。相反，你自己自爆自認Admit啲野，突然就大大幫助對家舉證，係對家非常有利geh野，因為你認左。要注意，認左小小細節可能足而致命。
"我無野講" 呢個精神，唔單止限於警署四十八小時。出返嚟之後，自己做左柒事，都可能會俾左子彈對面。

喺現有法律制度下，有犯法唔等如一定會入罪。
要記住：被定罪嘅前提係，控方要夠料，證明喺無合理疑點下嗰個人係犯左法，而唔係要被告人證明佢嘅清白。

(一啲法律常識：以殺人為例子，就算同律師認左，都唔代表一定入罪。喺呢個情況下，律師係唔可以誤導法庭 (cannot plead a positive case)，但佢地仍然可以唔認罪坐喺度等檢控做野，如果檢控唔夠料/舉證柒/做錯野 etc. 一樣唔入。要記住，直至定罪前，根據無罪假定，都仲係無罪。)

被捕者親友：
請記住，對外保密，三思，一言一行都可成為子彈
傾訴，be present, 支持 (長期戰）
在不透露任何野之下：
分工，可聯合各義士之親友
找片 (片不能證明你冇做什麼，而是用來反駁黑警證供或論點）

搵片或收片 geh 人，同睇片嘅人分開，睇片+落紀錄得幾個最熟嘅朋友睇 (絕對保密 Strictly Confidential)。咁樣可以唔透露義士嘅細節或資料，費事不小心流出幫左對家檢控。

最後，光復香港，時代革命

8月5罷工

推

推到熱門

Push push

8月5號希望各位手足就低邊間鋪頭有參與罷工 下次就幫手去消費 逼使其他商鋪都要響應罷工 唔罷工嘅商鋪 不斷罷買！
同意請copy and reply

留hard copy紀錄，比狗搜屋搜到就pk

繼續推

慎防黑惡勢力蔓延禍港，提防本地非法操縱妓女賣淫集團

鑒於近日有無辜香港市民慘遭黑勢力人仕襲擊，現懇切呼籲各香港市民不論男女，請慎防本地非法操縱妓女賣淫集團，保障自身安全，萬事小心，切忌助長黑惡勢力氣焰

推呀

85罷工

Push

8月5號全城罷工 8月5號全城罷工 8月5號全城罷工 我無嘢講 我要見律師 我要去醫院驗傷 我唔會解鎖電話 我唔會簽任何文件